	\section{Estructuras}
		\begin{enumerate}[\bf 1)]
			\item Definir una estructura de datos que permita representar el Tiempo, es decir horas, minutos y segundos. Desarrollar las funciones de manipulación del Tiempo tales como:
				\begin{enumerate}[a)]
					\item crearTiempo: genera un estructura del tipo Tiempo inicializado en 0 horas, 0 minutos y 0 segundos.
					\item mostrarTiempo: imprime las horas, minutos y segundos en el siguiente formato \verb!hh:mm:ss!
				\end{enumerate}

			\item Construir una estructura de datos que represente a un automóvil. Un automóvil es una estructura que tiene los siguientes atributos:
				\begin{itemize}
					\item numeroDominio: el número de patente,
					\item numeroMotor: número que trae grabado el motor,
					\item marca: marca del automóvil
					\item modelo: el modelo de automóvil
					\item tamañoMotor: número que indica la potencia del motor.
					\item color: el color de la carrocería
				\end{itemize}

			\item Escribir las siguientes funciones para manipular un automóvil como el definido en el ejercicio anterior:
				\begin{itemize}
					\item crearAuto: genera una instancia de tipo Automóvil con valores de inicialización adecuados para cada uno de sus atributos.
					\item cambiarColor: modifica el valor del atributo color de un automóvil que recibe
					\item mostrarAuto: imprime todos los atributos de un automóvil en particular
					\item clonarAuto: es una función que reproduce un automóvil en otra variable de tipo Automóvil (función \lstinline!clone()!)
				\end{itemize}

			\item Escribir un programa que permita al usuario generar una lista de automóviles, los muestre ordenados según el número de dominio, permita modificar cualquiera de los atributos de un automóvil, ofrezca la posibilidad de agregar un nuevo automóvil a la lista, de eliminar un automóvil a la lista, permita determinar cuál es el automóvil de mayor potencia presente en la lista.

			\item Definir un tipo de dato basado en estructuras que permita almacenar la información de una tarjeta de crédito: Nº de tarjeta, nombre del titular, fecha de expiración).

			\item Definir un tipo de dato basado en estructuras anidadas que permita almacenar la siguiente información de un cliente:
				\begin{itemize}
					\item Nombre y apellido.
					\item ID de cliente.
					\item Fecha de alta.
					\item Fecha de última modificación.
					\item Domicilio particular.
					\item Domicilio laboral.
					\item Nº de tarjeta de crédito.
				\end{itemize}

			\item Idem para estructuras referenciadas.

			\item Definir una estructura de datos que represente una fecha y el conjunto de funciones de manipulación de una fecha siguiente:
				\begin{enumerate}[a)]
					\item crearFecha: función que devuelve una fecha inicializada en alguna fecha particular,
					\item mostrarFecha: función que imprime una fecha que recibe,
					\item copiarFecha: función que recibe una fecha y devuelve la misma en otra variable,
					\item sigDia: función que aumenta una fecha en un día,
					\item diaAnt: función que disminuye una fecha en un día.
				\end{enumerate}

			\item Escribir un programa que permita manejar información sobre Estudiantes. Se necesita conocer el padrón (identificador único para cada Estudiante), cinco calificaciones en punto flotante, fecha de ingreso a la Facultad, Carrera en la que están inscriptos. Las funciones para manipular un Estudiante son:
				\begin{enumerate}[a)]
					\item crearEstudiante: genera un Estudiante con un número de padrón que recibe.
					\item agregarCalificacion: agrega una nota de las cinco notas que puede tener un estudiante,
					\item calcularPromedio: devuelve el promedio de las notas que pertenecen a un Estudiante.
				\end{enumerate}

			\item Escribir una función que permita visualizar la información de los ejercicios 7) y 8). Elegir la estrategia de impresión de forma que el agregado de un nuevo campo en la estructura tenga un impacto mínimo en el código previamente desarrollado y probado.

			\item Escribir un programa invocable por línea de órdenes que obtenga la fecha actual del sistema y la presente por \lstinline!stdout! para los siguientes formatos:

			a) \verb!AAAAMMDD! \hfill b) \verb!AAAAMMDD HHmmSS! \hfill c) \verb!HH:mm:SS del DD/MM/AAAA!

				{\footnotesize Ayuda: usar la biblioteca \lstinline!<time.h>!}

			\item Modificar el ejercicio 11) para que el formato de salida pueda ser informado al programa por medio de comandos en línea de órdenes (sysdate).

			\item Escribir un programa invocable en línea de órdenes que reciba dos fechas, y presente por \lstinline!stdout! la diferencia entre ellas, en una unidad de tiempo indicada también como argumento en línea de órdenes (timediff).
		\end{enumerate}
